\subsubsection*{練習題}
\begin{itemize}[label={\Checkmark}]
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/2/231.html}{231}: Testing the CATCHER}}\\
依序給你飛彈高度，每次只能攔截相等或更低高度的飛彈，問最多可攔截幾顆飛彈？
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/114/11456.html}{11456} / ZeroJudge \href{http://zerojudge.tw/ShowProblem?problemid=d052}{d052}: Trainsorting}}\\
給你 $n$ 節車廂，要依照重量由小到大接成列車。每節車廂可以接在目前列車的前方、後方、或是根本不接，問最長的列車長？
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/105/10534.html}{10534}: Wavio Sequence}}\\
給你一串數列，要你找出最長的 Wavio 數列。Wavio 數列滿足以下特性：一、長度為奇數－－$2n+1$ 個；二、前 $n+1$ 個為嚴格遞增數列；三、後 $n+1$ 個為嚴格遞減數列。
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/1/111.html}{111} / ZeroJudge \href{http://zerojudge.tw/ShowProblem?problemid=a676}{a676}: History Grading}}\\
給你 $1$ 到 $n$ 這 $n$ 個數字的正確順序，檢查每組數字 $1$ 到 $n$ 的順序最多有多少個是正確的？
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/101/10131.html}{10131}: Is Bigger Smarter?}}\\
給你數個數對 $W_i$ 和 $S_i$，問取出最多 $n$ 個數對 $(W_{a_1}, S_{a_1})\cdots{(W_{a_j}, S_{a_j})}\cdots{(W_{a_n}, S_{a_n})}$，使得 $W_{a_1}<\cdots{}<W_{a_j}<\cdots{}<W_{a_n}$ 而且 $S_{a_1}>\cdots{}>S_{a_j}>\cdots{}>S_{a_n}$。
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/101/10154.html}{10154}: Weights and Measures}}\\
給你每隻烏龜的重量和力量，力量可以承受包含他和他上面所有烏龜的總重量，請問最多可以疊幾隻烏龜？
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/4/481.html}{481} / ZeroJudge \href{http://zerojudge.tw/ShowProblem?problemid=d242}{d242}: What Goes Up}}\\
一串數列，找出 LIS 的長度以及 LIS 序列。
\item \textbf{\textit{HDOJ \href{http://acm.hdu.edu.cn/showproblem.php?pid=5087}{5087}: Revenge of LIS II}}\\
給你 $n$ 個數字，問第二長 LIS 的長度是多少？
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/120/12002.html}{12002}: Happy Birthday}}\\
給 $n$ 個盤子 ($1\leq{n}\leq{500}$)，每個盤子有大小 $k_i$ ($1\leq{i}\leq{n}$、$1\leq{k_i}\leq{1000}$)，盤子要依序收拾成一疊，且下面盤子要大於等於上面盤子，每個盤子可以疊到當前收拾盤子的上方或下方，問最長可以疊幾個盤子。
\end{itemize}
\subsubsection*{更多練習題}
\begin{itemize}[label={\PencilLeftDown}]
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/1/103.html}{103}: Stacking Boxes}}
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/110/11003.html}{11003}: Boxes}}
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/4/437.html}{437} / ZeroJudge \href{http://zerojudge.tw/ShowProblem?problemid=c115}{c115}: The Tower of Babylon}}
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/4/497.html}{497}: Strategic Defense Initiative}}
\item \textbf{\textit{UVa \href{http://uva.onlinejudge.org/external/117/11790.html}{11790}: Murcia's Skyline}}
\end{itemize}